% 縦書き原稿用紙の見本です。
% 用紙をA4，横にしてプレビューしてください。
% これらの短歌は、見本用に平成太郎さん(E-Mail:NAH01433@nifty.ne.jp)に
% ご提供いただきました。
%
\documentclass[森,禁則,名前]{genkou}

%\textwidth=40 zw

\usepackage{pxbase}                           % \UIを使用する，可以使用Unicode万国码插入生僻汉字
\usepackage[uplatex]{otf}              %多書體支持

%%%% PDF 作者信息及超鏈接設定
\usepackage[dvipdfmx, 
    pdfdirection=R2L, % 開く方向%從右往左翻頁
    colorlinks=true,   %設置超鏈接的顔色
    linkcolor=blue,
    filecolor=blue,
    urlcolor=blue,
    citecolor=cyan,
    bookmarks=true, % PDFにしおりをつける
    bookmarksnumbered=true, % しおりに節番号などをつける
  ]{hyperref}
\hypersetup{ %
    pdftitle= {脂硯齋重評石頭記-庚辰本 （ the Tale of the Stone (GengChen Edition) ）} , % PDFのタイトル
    pdfauthor= {曹雪芹（ Cao Xue Qin ）} , % PDFの作成者
    pdfkeywords = {Chinese Classical Novel },  %関鍵詞
    pdfsubject = {Chinese Classical Literature of Qing Dynasty},    % 主題
    pdfcreator  = {up\LaTeX\ with package  hyperref },    %工具
    pdfproducer = {dvipdfmx(20180506)},   %製作軟件
}

% PDFにしたときのしおりの文字化けを防ぐ  %使書簽支持CJK字體 内碼
\usepackage{pxjahyper}


\begin{document}

\gtfamily 

梢のみ秋に燃え立つ\ruby{洗玉燗}{せん,ぎょく,かん}忍ぶ恋
\ruby{佇}{た}つ\ruby{通天橋}{つう,てん,きょう}に\空行

時雨あと祇園\CID{119}丸山\ruby{散紅葉}{ちり,も,みじ}\ruby*{汝}{な}が手は握る
恋の\ruby{紅葉}{こう,やふ}\空行

山間の雀の鳴かぬ廃村に\ruby{祠}{ほこら}かたむき椎の実拾ふ\空行

母なるや我が\ruby{愛娘}{むす,め}見しきみが目は深きほほえみ吾にも向けん\空行

きみに似し洛北に咲くかきつばた指に触れたや花をもきみも\空行

春惜しむ旅の終わりや洛北の君と逢ふ瀬は苔光る寺\空行

立ちばやにきみが祈るる水芭蕉あくる夏もと契りをきして


\clearpage

{ \par \noindent \gtfamily \bfseries
第一回　甄士隱夢幻識通靈　賈雨村風塵懷閨秀
}

\ukai

　　此開卷第一回也。作者自云：因曾歷過一番夢幻之後
，故將眞事隱去，而借通靈之說，撰此《石頭記》一書也。
故曰甄士隱云云。但書中所記何事何人？自又云：「今風
塵碌碌，一事無成，忽念及當日所有之女子，一一細考較
去，覺其行止見識，皆出於我之上。何我堂堂鬚眉，誠不
若彼裙釵哉？實愧則有餘，悔又無益之大無可如何之日也！
當此，則自欲將已往所賴　天恩祖德，錦衣紈絝之時，飫
甘饜肥之日，背父兄教育之恩，負師友規談之德，以至今
日一技無成，半生潦倒之罪，編述一集，以告天下人：我
之罪固不免，然閨閣中本自歷歷有人，萬不可因我之不肖，
自護己短，一併使其泯滅也。
雖今日之茆椽蓬牖，瓦竈繩床，其晨夕風露，階柳庭花，
亦未有防我之襟懷筆墨。雖我未學，下筆無文，又何妨用
假語村言，敷演出一段故事來，亦可使閨閣昭傳，復可以
悅世人之目，破人愁悶，不亦宜乎？」



\end{document}
